A inteligência artificial é uma inovação que vem sendo estudada cada dia mais e trata-se de como as máquinas possuem capacidade de aprender, raciocinar e perceber como seres humanos.

Com base nisso foi elaborado este trabalho que tem por objetivo abordar um dos temas da Inteligência Artifical chamado de Sistemas Especialistas, bem como explicar como é o funcionamento, em qual área de conhecimento ele é utilizado, além de exemplificar um sistema especialista com uma implementação prática. 

Um teste vocacional trata-se da escolha de um determinado curso de gradução à ser feito, através dos níveis de interesse que o usuário possui. Muitos estudantes saem do ensino médio sem ter um curso pretendido para cursar, por isso o teste vocacional está apto a ajudar na escolha certa. Motivado pelo problema comum de pessoas que precisam escolher um curso para realizar os estudos e muitas vezes ficam com dúvida em quanto será gasto e se escolherá o curso certo que atenda seus níveis de interesse é que foi realizado esta pesquisa e implementação prática.

Na seção primária \ref{sistemaespecialista}, será tratrado de explicar o que é um sistema especialista e como ele funciona.

A seção secundária \ref{expertsinta} descreve o que é o expert sinta e suas principais telas

Na seção primária \ref{metodologia} está o desenvolvimento do sistema especialista juntamente com a metodologia utilizada.

Na seção primária \ref{discussão} é tratado as discussões e análises dos resultados encontrados durante os estudos da ferramento e do sistema especialista.

Na seção primária \ref{conclusao} trata-se do que foi concluído com o desenvolvimento do trabalho.